解放軍震懾台灣齊發10枚東風導彈 網揭是假的

解放軍震懾台灣齊發10枚東風導彈 網揭是假的

中國軍媒周四（24日）發布一段10枚東風-11A導彈連發的影片，稱東部戰區火箭軍一導彈旅近日進行實彈演習，成功摧毀目標機堡、跑道，其對台震懾意味甚濃。港媒稱，但有眼利網民發現部分片段與4年前解放軍在戈壁沙漠試射導彈後釋出的畫面雷同，亦有畫面疑取自電視劇，令人質疑解放軍的影片只是剪接而成。

報道指但有網民發現，影片與官媒於2016年12月發布的“2016大演兵”內的畫面相同，包括導彈連射，及射中目標物後爆破等。另外片段一開始為軍隊從山區基地出發，後突然變成多輛軍車在戈壁荒漠中奔馳，剪接痕跡明顯。而10彈齊射的場景，更與電視劇《號手就位》的預告片畫面相似，只是色調不一樣。

做假大國

假係一回事

有冇咁多粒東風，就算有，捨唔捨得咁用

台灣天弓係真㗎喎